報道：中聯辦法律部部長王振民下月離任

有報道指，中聯辦法律部部長王振民十一月離任，返回清華大學法學院教書。

據星島日報報道，52歲的王振民出任中聯辦法律部部長近3年，去年特首選舉結束後，曾表示未來五年未是合適時候重啟政改，要集中處理民生，否則社會或會變成如中東般內亂。他亦曾嘲諷經常攻擊中央及共產黨的人是「花崗岩頭腦」。

報道又指，王振民有感於中聯辦法律部發揮空間不大，只負責宣傳憲法和《基本法》，加上無實權，而且晉升階梯、工作自由度不及內地，回內地發展空間可能更大。預料他會重返清華大學法學院任教，並在港澳《基本法》研究會、清華大學國家治理研究院等多個平台擔任要職。

聞到燶味？

抑鬱地離任

咁咪唔駛死囉

自殺釋兵權

睇錯下月離世

走得快一定有古怪

是咪嚇到賴屎

好撚諷刺，但好寫實。

Btw，王振民驚死就驚死啦